---
aid: 9025
zid: 613349
title: "[一铲子土]文莱及南海南部沿岸小规模石油勘探及采集计划"
author: Brain1127
date: 2015-09-11 15:30:07+07:00
lastmod: 2016-11-23 16:28:00+07:00
---

Brain1127 于 2015-9-11 15:30:07 发表了：

_本帖最后由 Brain1127 于 2015-10-2 23:37 编辑_

-------扒下来的一些资料

本位面的文莱和石油主产地诗里亚油田

马来奕区（Belait District）：面积 2.724 平方公里，人口 6.83 万，占总人口 20.2%。位于文莱的最南部，主要由诗里亚镇和瓜拉马来奕镇组成。该区是文莱的经济中心，文莱的石油和天然气开采和生产都集中在此区内。

诗里亚油田：

本位面在文莱附近的石油勘探始于 1899 年。最开始更靠近于斯里巴加湾附近地区——比如后日的斯里巴加湾市。后逐步向该国西南方延伸。

诗里亚地区的第一口油井于 1926 年由英国人进行勘探。后诗里亚地区的石油开采由荷兰皇家壳牌所垄断，一直持续到 D 日。

诗里亚油田第一口商业化井于 1928 年出油，1929 年进入正式商业生产。

诗里亚油田的主要油井在 20 世纪 60 年代前均为陆上油井，而且主要油井都在沿海岸的地区。

诗里亚油田的特点是伴生天然气较多，在无法进行液化天然气处理的时代，油田开采及运输过程中将会比较危险，经常伴随爆炸。

附：诗里亚油田在维基百科上的坐标&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;4°37′00″N 114°19′02″E

-------------资料更新的分割线 感谢 @
这该死的天气

诗尼亚的常渣收率只有 25%左右，而且主要是减一线，减渣收率不到 3%，罐底污油不会太多，清罐的需求不会高。

煤油收率 11%，柴油数量 35%，搞灯用煤油不错，柴油十六烷值只有 39，简单的柴油机应该能开起来。

问题是还有 27%的石脑油，虽然能直接当 70#汽油用，但 500 废貌似现在还没有汽油机的生产能力吧，在满足人民群众日益增长的灯煤和工程口的柴油需求之后，大量产出的石脑油就只好在炼厂就地烧掉（存起来太危险）

原油有多种分类方式，可以按轻重分、按硫含量分，还可以分为“石蜡基、中间基、环烷基”。

中国产原油以石蜡基为主，比如大庆，可以产优质的石蜡、润滑油，直馏柴油的十六烷值也高，但是直馏汽油的辛烷值就低些，沥青也只能做防水而不能铺马路。

环烷基原油的话，直馏汽油的辛烷值高一些，但直馏柴油的十六烷值低，可以产优质的道路沥青，还能做变压器油。

中间基油，性质就在上面那两的中间。

诗尼亚油，属于低硫轻质环烷基油

十六烷值是指与柴油自燃性相当的
标准燃料
中所含正十六烷的体积百分数。标准燃料是用正十六烷与 2-甲基萘按不同体积百分数配成的混合物。其中正十六烷自燃性好，设定其十六烷值为 100，α-甲基萘（1-甲基萘）自燃性差，设定其十六烷值为 0。也有以 2、2、4、4、6、8、8-七甲基壬烷代替 α-甲基萘（1-甲基萘），设定其十六烷值为 15，十六烷值测定是在实验室标准的单缸柴油机上按规定条件进行的。十六烷值高的柴油容易起动，燃烧均匀，输出功率大；十六烷值低，则着火慢，工作不稳定，容易发生
爆震
。一般用于高速柴油机的轻柴油，其十六烷值以 40-55 为宜；中、低速柴油机用的重柴油的十六烷值可低到 35 以下。柴油十六烷值的高低与其化学组成有关，
正构烷烃
的十六烷值最高，
芳烃
的十六烷值最低，异构烷烃和环烷烃居中。当十六烷值高于 50 后，再继续提高对缩短柴油的滞燃期作用已不大；相反，当十六烷值高于 65 时，会由于滞燃期太短，燃料未及与空气均匀混合即着火自燃，以致燃烧不完全，部分烃类热分解而产生游离碳粒，随废气排出，造成发动机
冒黑烟
及油耗增大，功率下降。加添加剂可提高柴油的十六烷值，常用的添加剂有
硝酸戊酯
或已酯。

--------资料的分割线---------------------------------------------------------

“又是一个紧张而忙碌的日子啊。。”

白雨在高山岭大图书馆附属的元老招待所阳台上，看着漫天的晚霞不由自主的冒出来这么一句。背后的书桌上放着薄薄的一沓资料——为数不多的有关文莱油田的资料。

话说，从来没有起错的外号。“石油是现代工业的血液”，尽管 500 众里有很多是多铆蒸刚教徒，但是谁都不会排斥汽车、拖拉机、坦克、飞机和烧重油锅炉的船只。陆军口的哥们，自封装甲兵最高指挥官的白羽现在已经彻底对蒸汽拖拉机怨声载道了。海军口的几个后勤参谋天天在地图和海图上比划加煤站的位置和运煤船的位置，眼见得发型逐步向地中海靠拢。还有几个自称“空军”的，被化工口劈头盖脸浇了一大桶冰水以后，老老实实的去跟着钟博士搞热气球和水煤气飞艇的研究去了——煤焦油里面提炼出来的汽油质量不稳定，用在普通的内燃机里面还经常性的震爆熄火，用在飞机上纯属老寿星上吊的行为。

除了这群军事口的要求之外，工业口也很想把第一次工业革命升级到第二次工业革命。比如内燃机，矿物润滑油、比如塑料。商业口的石蜡蜡烛目前销路不错，但是也被原料卡脖子；据说他们在广州最大的商业销售合作伙伴高举高老爷，对着那盏煤油灯已经叨咕了好久。后来听说试验性的使用了煤焦油里面提取的煤油以后炸了个漫天烟火，负责点灯的那个仆人好像就此成了麻子，还差点把房子烧了。

目光又回到刚刚挂到墙上的地图上——尽管这个地图也就是旧时空教具的水平，但是现在是严禁拿出大图书馆的管制物资。现在如果有个土著工作人员冒冒失失的冲进来的话，我直接一枪崩了他绝对没问题——sorry，好像走神了。。

詹州和广东茂名的油页岩是离目前临高最近的油源了。不过，按照 500 废的实力，估计也用不起这东西。在穿越之前的那个时代，也只有油价 60 美元以上时油页岩才有利可图。好在运气还是很不错的，三亚向南 1500 公里，就有优质的浅层油田——文莱诗里亚油田。

---------------------------更新的分割线———————————————————————————————

就旧时空的资料来看，诗里亚油田主要有以下几个优势

1、埋藏浅，开发早。最早的勘探在 1899 年就开始了。商业化出油在 1928 年。而且储量相对也比较大，从 20 世纪 20 年代一直到 D 日之前还能够稳定出产。

2、油田区域相对而言比较小，坐标还算比较明确。

3、诗里亚油田出产的原油是优质的轻质原油。就目前 500 废利用水平而言比较适合——毕竟我们现在只能简单的进行常压分馏。催化重整神马的，基本上就是有生之年的级别。

4、油田区域就在海岸边。便于船运。旧时空因为建设先后的缘故才修建了一条从油田区域到斯里巴加湾附近港口的轻便铁路。如果本位面发现油田附近地区水文条件合适，不妨考虑直接在岸边修建新港口。在新建港口落成之前，也可以用小船驳运。

当然，结合当前的一些资料，目前诗里亚油田的几个劣势

1、基础设施问题。目前油田区域基本上就是完全的原生态。需要进行大量基础设施建设。

2、勘探问题。尽管我们有一个坐标，但是好歹也是几十平方公里的地头。在那里挖，挖多深那都是看脸。。

3、热带气候对勘探和建设工作的影响，据东南亚公司初步观测，目前婆罗洲北部，斯里巴加湾南方的一片地区还属于鸟不拉屎的区域，覆盖有大片原生热带雨林。沿岸沼泽和雨林间或出现。估计建设期间以疟疾为代表的热带病将可能大范围流行。此外，热带雨季将会严重影响施工进度，并可能引发地质灾害影响勘探工作。

4、运输和存储问题。诗里亚油田在旧时空也是相当恶名昭著的。因为伴生有大量天然气田，原油内也富含易燃易爆的挥发性油气。IJN 因此有不少运输船飞上了天。这个问题一直到新世纪 LNG 技术成熟以后才有所缓解。

------------------------------庆祝北朝南渡的更新分界线------------------------------------------------------------

当然，我们也不可能一口气吃个胖子，以现有的技术水平，我们能打出几个日产 1 吨到数十吨的油井就能谢天谢地了。

要想达到文莱在旧时空 15 万桶/日的平均产量估计很难。。很难。我们先把目标不妨订低一些。

预计计划开始第一年内对油田区域进行初步的清理和勘探，对勘探区域的地貌进行修整，采伐树木平整土地并杀灭蚊虫，对未来的大规模勘探作出准备。争取能够找到油苗，并能够采收 1 吨以上的原油并能够装运回临高。

计划开始第二年至第六年这五年内，争取能够对勘探地区建立常驻基地，满足勘探人力资源所需。能够找到并建立具有稳定产量的油井数口。能够在己方控制区域内建立原油收储区域。能够建立常设原油运输航线。争取满足在五年后达到向临高每年输出 500 至 1000 吨原油的能力。

计划开始的第七年（原油勘探采集第二个五年计划）后，争取将诗里亚地区建立成具有稳定产能和稳定输出能力的原油生产输出地。

—————————— 更新的分割线——————————————————————————————————

原油在旧时空的主要用途就是生产内燃机所需的燃料。其次是作为各类化工产品的原材料例如：乙烯和苯。

对于元老院的技术水平，目前还搞不定原油——石脑油裂解乙烯——聚乙烯/聚氯乙烯这条路。当然，需要石脑油催化重整制备芳烃更是想都不要想。

那么剩下来主要的功能就是生产各种燃料油了。

诗里亚油田的原油属于质量较好的低硫轻质环烷基原油。生产直馏汽油的辛烷值较高。所有有“甜油”的说法。当年脚盆珍珠港以后第一件事就是南下占领婆罗洲的油田，就算被打出翔了也还抱着死不撒手。

不过，经过机械口尤其是李赤骑的车辆团队的讨论，好像目前汽油内燃机有点搞不定。缸体材料、火花塞、气缸盖还有变速箱等一系列的问题都不好办。柴油机情况稍微好一些。目前元老院有条封存的单缸柴油机的生产线。只不过，由于部分原料和配件缺乏，这条生产线一共才生产了不到 100 台。单缸柴油机也有 20 多马力，用来驱动拖拉机没问题。照某位元老曾经的一句玩笑话：现在只要有个能顶着装甲板的家伙跑起来就足够吊打全世界了。

如果需要本时空完全自产，那么单缸柴油机的化油器和喷油系统可能算是最困难的部件了。根据机械口的研究，旧时空现代化的喷油系统难度比较高，但是早期的柴油机采用的是高压空气喷油可以考虑。

当然，目前足以突破的内燃机品种是热球机或者叫烧球机。而且有个好处是不挑燃油。旧时空的热球机甚至连重油都能烧。当然，我们手持高质量的原油使得条件会好的多。

而参考了早期的石化资料，实际上最让人想不到的是，早期原油主要是拿来提炼煤油的。煤油实际上是一个很重要的角色。煤油的凝固点很低，又易于燃烧，而且充分燃烧时，产生的黑烟少。在旧时空，一直到 20 世纪早期，煤油还是最重要的石化产品。而且，人类能够征服地球，很多时候依赖于大量的煤油——在高寒地区还能维持液态的煤油是最重要的燃料。对于穿越众同理。煤油可以用于煤油灯，伏波军出行的时候，可以使用方便的煤油炉加热食品。海军和各类商船也可以存储煤油用于日常生活。甚至，各类蒸汽机也可以利用煤油辅助——需要紧急生火和升压的时候，通常的措施是直接浇煤油。此外，煤油还是重要的化工溶剂和化工用油。

因此，原油确定下来主要生产目标是：1、燃料煤油及灯用煤油；2、柴油；3、汽油/石脑油。最后，由于诗里亚原油这种环烷基原油并不适合生产铺路用沥青，最后的分馏遗留物沥青可以拿来做防水材料。

---

琼府县办刘主任 于 2015-9-11 15:45:28 发表了：

刚刚开始结社的当地华人能够借用么？

---

Brain1127 于 2015-9-11 15:53:24 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-9-11 15:45
>
> 刚刚开始结社的当地华人能够借用么？

估计危险，不过可以考虑问目前关系比较好的荷兰东印度公司租用爪哇人奴隶。。

那会儿可能更麻烦的是热带气候和雨林里的大蚊子。。

---

华夏贵胄王保保 于 2015-9-11 15:58:04 发表了：

那里是东南亚最大的人市

---

petrus 于 2015-9-11 17:26:29 发表了：

先一把火烧了几公里范围内的树

---

Brain1127 于 2015-9-11 17:38:43 发表了：

先可以考虑人工砍伐一些。。

里面说不准有不少金丝楠。。。一把火烧了多可惜。

---

华夏贵胄王保保 于 2015-9-11 23:54:47 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-9-11 17:38
>
> 先可以考虑人工砍伐一些。。
>
> 里面说不准有不少金丝楠。。。一把火烧了多可惜。

还是尽快搞定 DDT 吧

---

真红骑士 于 2015-9-12 00:03:09 发表了：

赶快赶快，我要造汽车

---

Brain1127 于 2015-9-12 10:15:52 发表了：

我的考虑是：先以购买木材的借口，请荷兰人组织在诗里亚附近建设小型定居点和简易港口。还可以就近使用斯里巴加湾附近的土著人力资源。

---

华夏贵胄王保保 于 2015-9-12 11:15:06 发表了：

_本帖最后由 华夏贵胄王保保 于 2015-9-12 11:17 编辑_

> Brain1127 发表于 2015-9-12 10:15
>
> 我的考虑是：先以购买木材的借口，请荷兰人组织在诗里亚附近建设小型定居点和简易港口。还可以就近使用斯里 ...

不用这么麻烦，河南人侵占我

安不纳群岛

，咱们吊民伐罪就是。

---

叶子鱼 于 2015-9-12 20:27:30 发表了：

临高所处的 17 世纪，文莱这一带并没有荷兰据点吖，当时东南亚的荷兰据点寥寥无几，都在巽他群岛一带，婆罗洲偏北了

---

hawkklins 于 2015-9-12 20:52:27 发表了：

有了油田，初级的石化能搞吗？比如馏些苯和其他芳香化合物什么的？

---

xuzhilin 于 2015-9-12 21:57:32 发表了：

个人认为台湾的出磺坑更适合做第一个采油点，历史上可以直接打井采油，缺点是不靠海

---

璇瑢子 于 2015-9-13 09:53:33 发表了：

话说油轮和油罐车能解决吗。。。。。

---

Brain1127 于 2015-9-13 22:55:18 发表了：

荷兰人可能只和婆罗洲北部的土王或者部族首领有零星的贸易关系。

但是斯里巴加湾附近很早就有足够大的政治实体——别忘了，明朝下南洋的渤泥就是现在文莱附近。

另：文莱附近的政治团体差不多也算是穆斯林在东南亚的重要支柱——好像婆罗洲北部穆斯林传播的历史甚至早于爪哇诸岛。

对于当时驻扎在渤泥的华人华裔，我们的意见是：别捣乱就行。想要发财的可以一起来。毕竟临高利用一些日用消费品换取华人在人力资源和人脉关系上提供便利还是划算的。至于他们可能不一定认同我们的政治理念。

台湾硫磺矿坑里的石油说老实话能打出来纯粹属于撞大运吧。台湾的石油埋藏相对比较零散，没有我们花大力气去挖地球可能不一定能发现油苗。另外，目前我们主要早台湾南部活动，而花莲在西北部。文莱诗里亚油田最好的一点就是它就在海岸边。

这里考虑的还么有到大规模挖掘的程度。每隔若干个月运一船利用铁皮油桶装载的原油就好。估计大概勉强支持实验室级的成分分析、简单分馏以及工艺路线设计之类的。所以也不用考虑专门的油船和储油罐。但是考虑专门改装一条风帆运输船是需要的。

---

季退思 于 2015-9-14 12:53:54 发表了：

台湾硫磺坑那个油田的问题是 你怎么在丛林里发现他呢

---

将邪 于 2015-9-15 09:50:02 发表了：

> xuzhilin 发表于 2015-9-12 21:57
>
> 个人认为台湾的出磺坑更适合做第一个采油点，历史上可以直接打井采油，缺点是不靠海

那里储量太低了，还是文莱更有前途，虽然距离有点远，但海运还是很方便的。

---

Brain1127 于 2015-9-19 23:29:10 发表了：

庆祝北朝南渡。特地挖一铲子土。。

未来石油的暂时储存，储油罐技术不成熟的时候，不妨请诸位公公多挖坑挖大坑。直接用油坑来存油。

---

璇瑢子 于 2015-9-20 04:46:37 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-9-19 10:29
>
> 庆祝北朝南渡。特地挖一铲子土。。
>
> 未来石油的暂时储存，储油罐技术不成熟的时候，不妨请诸位公公多挖坑挖 ...

我记得原油储存是要很高技术含量的，

恐怕只能就近尽快使用而不是留着当储备吧

---

深潜者 于 2015-9-20 06:03:34 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-9-20 04:46
>
> 我记得原油储存是要很高技术含量的，
>
> 恐怕只能就近尽快使用而不是留着当储备吧

求介绍？原油储存为什么需要很高技术含量？反正都是要提炼的，就算储存条件差也是能忍受的吧？无非就是原料品质变差而已。

还是说储存时里面的轻烃成分会跑出来容易导致爆炸啥的？

---

Scat 于 2015-9-20 09:03:39 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2015-9-11 23:54
>
> 还是尽快搞定 DDT 吧

666 可以有

---

Scat 于 2015-9-20 09:05:39 发表了：

> hawkklins 发表于 2015-9-12 20:52
>
> 有了油田，初级的石化能搞吗？比如馏些苯和其他芳香化合物什么的？

苯是煤焦油的事

---

petrus 于 2015-9-20 14:39:37 发表了：

唉，其实要说开采方便，最方便的是延长，埋藏浅的很，一口井日出油 1-6 吨，多几口也行。只可惜离狒狒们太远了。

---

璇瑢子 于 2015-9-20 15:02:20 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-19 17:03
>
> 求介绍？原油储存为什么需要很高技术含量？反正都是要提炼的，就算储存条件差也是能忍受的吧？无非就是原 ...

特别是沥青，重油这部分，会在底部产生难以处理的罐底泥。。。而且量还不少，严重影响容积

---

深潜者 于 2015-9-20 15:12:22 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2015-9-20 15:14 编辑_

> 璇瑢子 发表于 2015-9-20 15:02
>
> 特别是沥青，重油这部分，会在底部产生难以处理的罐底泥。。。而且量还不少，严重影响容积
>
> ...

不过就临高的运输条件来看，石油大概得用桶装了。如果能用有盖桶装的话，清理油泥应该还不难吧？

当然以当时的技术水平看，就在油田放个炼油厂最省事。不过就算这样，也同样有重油（严格的说好像应该叫常压蒸馏后的渣油）的运输和储存问题嘛。

---

深潜者 于 2015-9-20 15:17:54 发表了：

> hawkklins 发表于 2015-9-12 20:52
>
> 有了油田，初级的石化能搞吗？比如馏些苯和其他芳香化合物什么的？

石化制苯要等到催化裂解什么的才可以，这都是战后的事了。

---

Brain1127 于 2015-9-20 15:44:54 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-20 06:03
>
> 求介绍？原油储存为什么需要很高技术含量？反正都是要提炼的，就算储存条件差也是能忍受的吧？无非就是原 ...

原油是多种碳氢化合物的混合物。不同组分的沸点不同，挥发性不同，还有一个互溶的问题。

一般说起来现代原油储藏是为了尽量保持组分稳定。化工厂拿到不均质的原料就日了狗了。

但是我们没有这么复杂的要求。保持主要成分在就好。

---

深潜者 于 2015-9-20 15:49:34 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-9-20 15:44
>
> 原油是多种碳氢化合物的混合物。不同组分的沸点不同，挥发性不同，还有一个互溶的问题。
>
> 一般说起来现代 ...

临高 NN 年内大概不会有石化厂吧？对石油的处理也就是简单的常压蒸馏而已，说不定都不是连续作业呢！

对原料成分稳定性的要求比现代低太多了。

---

Brain1127 于 2015-9-20 15:58:13 发表了：

> Scat 发表于 2015-9-20 09:05
>
> 苯是煤焦油的事

具体需要看原油成分。有些产地的原油可能苯等芳香烃含量比较高。但是，煤焦油里面确实苯类含量高。催化裂解制苯是二战以后的事情了。

不过，煤焦油提取苯麻烦的是组分太复杂，提纯麻烦。

---

深潜者 于 2015-9-20 16:11:48 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-9-20 15:58
>
> 具体需要看原油成分。有些产地的原油可能苯等芳香烃含量比较高。但是，煤焦油里面确实苯类含量高。催化裂 ...

光芳香烃含量高没用吧？毕竟芳香烃只是带苯环而已，又不是苯、甲苯、乙苯等比较简单的。貌似还得靠催化重整、裂解啥的才能把芳香烃变成苯、甲苯、乙苯等吧？

---

Brain1127 于 2015-9-20 16:22:55 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-20 16:11
>
> 光芳香烃含量高没用吧？毕竟芳香烃只是带苯环而已，又不是苯、甲苯、乙苯等比较简单的。貌似还得靠催化重 ...

产量低而已。复杂苯环的组分不能充分利用。。

---

深潜者 于 2015-9-20 16:24:49 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-9-20 16:22
>
> 产量低而已。复杂苯环的组分不能充分利用。。

会低到何种程度？1t 煤焦化貌似能复产 1kg 苯，直接蒸馏石油的话能有多少？感觉可能会更低吧？

---

Brain1127 于 2015-9-21 08:41:02 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-20 16:24
>
> 会低到何种程度？1t 煤焦化貌似能复产 1kg 苯，直接蒸馏石油的话能有多少？感觉可能会更低吧？ ...

确实，不经过催化裂解和重整，原油还不如煤焦油。

500 废原油主要是拿来提炼煤油柴油汽油这些燃料油。此外矿物润滑油和绝缘材料用的油也可以想想了。毕竟技术手段还没有发展到能够综合利用原油的程度。

北上大军有单缸柴油拖拉机总比蒸汽拖拉机做后勤支持好点。。

---

这该死的天气 于 2015-9-23 10:36:51 发表了：

诗尼亚的常渣收率只有 25%左右，而且主要是减一线，减渣收率不到 3%，罐底污油不会太多，清罐的需求不会高。

煤油收率 11%，柴油数量 35%，搞灯用煤油不错，柴油十六烷值只有 39，简单的柴油机应该能开起来。

问题是还有 27%的石脑油，虽然能直接当 70#汽油用，但 500 废貌似现在还没有汽油机的生产能力吧，在满足人民群众日益增长的灯煤和工程口的柴油需求之后，大量产出的石脑油就只好在炼厂就地烧掉（存起来太危险）

---

这该死的天气 于 2015-9-23 10:40:46 发表了：

想从原油里产三苯的....先不说催化重整的难度，三苯分离靠简单蒸馏是不行嘀，抽提蒸馏这变态的东西怕是 500 废有生之年只能提个理论。

---

Brain1127 于 2015-9-24 13:22:43 发表了：

_本帖最后由 Brain1127 于 2015-9-24 13:26 编辑_

> 这该死的天气 发表于 2015-9-23 10:36
>
> 诗尼亚的常渣收率只有 25%左右，而且主要是减一线，减渣收率不到 3%，罐底污油不会太多，清罐的需求不会高。
>
> ...

终于有专业人士冒出来了。。

感谢资料。

看上去诗里亚的是比较轻质的原油。。

石脑油是不是因为挥发性太好，容易形成爆炸，所以只能烧了它。。

考虑运输的问题，估计可以在三亚建立分馏塔。。生产出来的煤油柴油可以外运。汽油和石脑油就地作为燃料。

如果怕台风的话，不妨挪到海南岛西岸去。

总不可能费劲的把设备建立在爪哇岛上，然后运输高危险性的油料回海南。

---

这该死的天气 于 2015-9-24 16:43:21 发表了：

是，天热时石脑油容易闪爆。

炼油厂建议还是在油田附近建设，运输原油的话，因为天热，油舱会有轻烃组分和硫化氢挥发，反而危险。倒不如先蒸馏出煤油和柴油，然后用标准油桶运回。炼厂的话，按土炼油的标准搞一个小的就行。

---

Brain1127 于 2015-9-24 17:25:13 发表了：

考虑先小批量运输至临高。

然后逐渐放大运量。改运输至三亚，在三亚建立炼厂。

最后考虑在油田边建立分炼厂。

同时也是生产工艺流程从实验室级别逐步放大的过程。

毕竟，修理热带原始雨林是修理地球里面难度比较高的任务。。一上来就在爪哇岛建炼厂难度太高。

---

这该死的天气 于 2015-9-24 22:30:31 发表了：

初期哪需要什么实验室级别逐步放大啊，不要太教条，要考虑到归化民的能力，只有土法炼油最实在，一次就一锅，组分蒸出来了，工人进去清渣，清干净了再加油来一锅。早两年，各油田附近的老乡，就是拿个油罐车的罐子半埋在地上，底下烧柴火来炼油的
无需什么大的工程量，至少比在地球上钻窟窿的工程量要低。

要是想搞连续进料，首先得让机械口造个常压蒸馏塔出来吧，按临高目前的能力，让几个陶瓷工人做拉西环填料可能比做浮阀塔盘更靠谱，所以常压塔就设定为填料塔，具体参数可以拿 aspen plus、aspen hysys 什么的算一算，机械口圆满的完成蒸馏塔、加热炉、换热器的制造，设备做好了归化民能很规范的控制好塔顶回流罐和塔底的液位不？控制不好就是 2005 年德克萨斯 BP 炼厂的爆炸。

所以，我还是建议就在油田附近建设一个土炼油，以 500 废的实力，内燃机产量高不到哪儿去，土炼油足够用了，哪怕出个安全事故，海南的土著也不至于吓的对首长失去信心，若是在海南炼厂发生巨大爆炸，岂不是要让文主席下罪己诏？

顺便附个土炼油的文章。

上个世纪八十年代中期,由于农用柴油紧张,农机具一年有大半年时间闲着睡大觉。这个村有个裴姓农民,名叫文忠,觉着倒卖柴油可能是机遇,他四处打听,听说陕西能买到柴油。在陕西韩城,当时买一吨柴油 1600 多元,拉回来能卖 1800 元,除去运杂费,每吨能赚 100 元.这种生意搞了几个月,裴文忠打探到他们倒贩的柴油是用土办法炼出来的,在陕西耀县，就有人炼油，他坐车到耀县，边走边问，在一个小山沟里找到一个炼油场地。场地不大，有七八处在冒烟，他跟炼油的老乡说明自己是买卖柴油的，弄不清油品的质量，来这里看看。老乡很热情的给他讲清了炼油的全过程说明油品没问题。在裴文忠的脑海中，炼油是个复杂的过程，要把稠乎乎的原油变成清澈的汽油柴油，不是个简单事，需要的设备不会太少，到这里一看土炼油简单的出乎他的意料。

&nbsp; &nbsp; 说干就干，裴文忠回去后托人在铁路买了个容积 30 吨的旧油罐，一分为二，改造成两个炼油的罐子。罐子三分之二埋入地下，油罐下面搞一个炉膛，用作烧火加热用。罐子上边是个直径 30 厘米，3.5 米高的蒸馏塔。从塔上引出一根 5 米长的罐管子，并从一个带有盘管的小铁箱子中穿过，小铁箱中是冷水，做冷却用。之后管子伸入成品油桶。当炉火加热到一定程度，罐子里的原油开始变成气体顺着管子往外冒，气体经过冷却变成了油，流出来的第一道是汽油，第二道是煤油，第三道是柴油。好的原油出油率接近 90%。一个 15 吨的炼油罐，能出 1 吨汽油，1 吨煤油，11 吨柴油。除去成本，炼一罐净赚 2000 元左右。炼油的时间，夏天和冬天差异大，夏天炼一罐油只需要七八天，冬天就要 20 天。但是冬天的原油每吨能便宜 200 元左右。

&nbsp; &nbsp; 由于土法炼油工艺简单，裴文忠开了个头，很快在这个村就形成了炼油热。到 90 年代初，家家户户炼油。有的一户搞几个炼油罐，炼油形成了一条龙作业。有人专门搞原油供应，有人专门批发成品油。裴文忠搞了个能存放五六百吨原油的储油窖。冬天灌满油，夏天出售，这为他带来巨额差价。土炼油使这个村富了，家有三五十万存款很普遍，象裴文忠那样资产超过千万者也有好几户。

&nbsp; &nbsp; 土法炼油，污染严重，油质差。但在改革开放初期，地方政府并不干预。特别是带头富起来的村子，能给地方交一定税费，受到当地乡镇保护不言而喻。到九十年代末，随着经济的发展，国家对环境越来越重视，这个村的土炼油，在上级部门强行干预下关闭了，但村民至今没有忘记那段赚钱的日子。

---

Brain1127 于 2015-9-25 09:14:32 发表了：

估计 500 废有生之年也就是常压蒸馏塔连续进料了。

开始实验室需要确定一下组分，相应的给出一些控制参数。

然后就整个碳素钢罐子开始蒸吧。。出来的石脑油正好直接当燃料烧了。。或者石脑油拌合煤炭作为燃料。

最开始估计也就几吨到几十吨的原油运输量。考虑到打井还是比较困难的。估计在建立长期基地之前，只能靠运输船队自带的生活物资进行补给。这段时间内能采收到的原油数量有限。等到油田附近建立了长期基地，能够具有千人半年以上的自持力，而且油田产量增长并能够有一定稳定的产量，才能考虑建立炼油的问题。

---

knifers 于 2015-9-25 10:25:16 发表了：

> 这该死的天气 发表于 2015-9-24 22:30
>
> 初期哪需要什么实验室级别逐步放大啊，不要太教条，要考虑到归化民的能力，只有土法炼油最实在，一次就一锅 ...

&nbsp; &nbsp;这个看起来简单，但这些人员的教育水平够得上临高高级规划民级别了，不少设备也够得上管控了。而且这样炼出来的油质量太差。临高要用油的多半是精密的现代设备，用劣质油很伤气缸的

---

这该死的天气 于 2015-9-25 10:41:55 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-9-25 09:14
>
> 估计 500 废有生之年也就是常压蒸馏塔连续进料了。
>
> 开始实验室需要确定一下组分，相应的给出一些控制参数。
>
> ...

没必要实验室做组分，实沸点蒸馏不论对仪器和操作员的要求都很高，说实话即便现在的炼厂级化验室，做这个都做不准。但是，在各大石油公司的不懈努力下，全球的原油都有完整的评价数据并电子化，使用
H/CAMS 软件

和 Chevron 数据库就可以在电脑上模拟原油的切割，给出各馏分的收率和性质.....也就是一台笔记本电脑的事儿

---

这该死的天气 于 2015-9-25 11:03:02 发表了：

> knifers 发表于 2015-9-25 10:25
>
> 这个看起来简单，但这些人员的教育水平够得上临高高级规划民级别了，不少设备也够得上管控了。而且这 ...

一、即便是在现在，炼厂的操作工人至少都是石油高专毕业的情况下，各炼厂依然不断发生由于操作员违章操作发生的低级事故，新闻里很多，这炸那燃的，不多说，炼厂的各种规程都是血的教训换回来的，对规划民，别希望太高，不是人家不认真，很多事情他们是真不懂。

二、就设备而言，炼厂的换热器、阀门，跑冒滴漏是常见的，即便是从现代带去的所谓管控设备，在炼厂都是不耐用的。

三、临高能产的成品油就只有直馏油的水平，汽油要提高抗爆性的话可以尝试下四乙基铅，以临高的机械加工水准，应该造不出高压缩比的汽油机，对高辛烷值汽油的需求靠实验室合成的四乙基铅差不多就能解决吧。

---

深潜者 于 2015-9-25 12:10:10 发表了：

> knifers 发表于 2015-9-25 10:25
>
> 这个看起来简单，但这些人员的教育水平够得上临高高级规划民级别了，不少设备也够得上管控了。而且这 ...

临高现在要用油的是烧球机吧？这个真心不在乎油品质量。

---

深潜者 于 2015-9-25 12:14:44 发表了：

> 这该死的天气 发表于 2015-9-25 11:03
>
> 一、即便是在现在，炼厂的操作工人至少都是石油高专毕业的情况下，各炼厂依然不断发生由于操作员违章操作 ...

就狒狒连无烟火药都搞不定的水平还指望四乙铅？还不如让汽油机烧酒精呢。

---

Brain1127 于 2015-9-25 17:26:48 发表了：

话说，500 废在 2009 年的时候有可能拿到 全球的原油都有完整的评价数据并电子化的数据库不？？

假设说花钱买了相对好办一点。。

---

我是大鲨鱼 于 2015-9-25 20:00:43 发表了：

> 这该死的天气 发表于 2015-9-23 10:36
>
> 诗尼亚的常渣收率只有 25%左右，而且主要是减一线，减渣收率不到 3%，罐底污油不会太多，清罐的需求不会高。
>
> ...

石脑油这东西既然要在炼厂就地烧掉……

能用来烧锅炉不？干脆配套搞个发电厂呗……

没有轮机咱们上往复机嘛……

电力部不是搞出硅钢，可以弄发电机了么？效率低归低，关键这燃料不烧锅炉也是白白浪费了啊。

---

独孤寒江 于 2015-9-25 21:33:14 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-25 12:10
>
> 临高现在要用油的是烧球机吧？这个真心不在乎油品质量。

热球机的话就不需要特地炼油了，这货根本不挑食。

肯定是为了内燃机而炼油，顶多炼废的油给热球机当燃料罢了

---

isdily 于 2015-9-25 23:28:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-25 12:10
>
> 临高现在要用油的是烧球机吧？这个真心不在乎油品质量。

如果要玩把大的，可以加上圣船……

---

前头捉了张辉瓒 于 2015-9-26 12:27:13 发表了：

热球机能不能用作一战坦克的发动机？如果有了内燃机，有了石油工业，一战水平的飞机和坦克就都能出来了。

---

国之柱石数王振 于 2015-9-26 15:31:46 发表了：

> 这该死的天气 发表于 2015-9-23 10:36
>
> 诗尼亚的常渣收率只有 25%左右，而且主要是减一线，减渣收率不到 3%，罐底污油不会太多，清罐的需求不会高。
>
> ...

没记错的话，汽油机比柴油机更简单吧……

---

深潜者 于 2015-9-26 18:08:49 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2015-9-26 12:27
>
> 热球机能不能用作一战坦克的发动机？如果有了内燃机，有了石油工业，一战水平的飞机和坦克就都能出来了。 ...

没听说过哪个坦克是用烧球机的，不过很多拖拉机是用烧球机的，由此推断坦克或许也可以。

不过要注意一点，烧球机在技术上并不比汽油机简单。能加工烧球机的势力，也应该能搞定电磁点火器了。

---

Scat 于 2015-9-26 20:00:19 发表了：

热球机性能比较差，就是连可靠压燃的压缩比都做不到，自然是功率密度和能量效率很垃圾，不过再垃圾也好过蒸汽动力，在对冷兵器加火枪敌人的战场上，只要能让一个有装甲的东西可靠移动就会吓哭全人类

---

紫电流星 于 2015-9-26 21:12:10 发表了：

关于热球机坦克，有一个更合理的思路了。首先可以研究热球拖拉机，而作为一个民用项目，这是有充分的可行性的。然后在搞出热球拖拉机后，可以研究武器和装甲。而热球拖拉机的驾驶员就可以变成坦克驾驶员。

---

国之柱石数王振 于 2015-9-26 21:22:14 发表了：

> 紫电流星 发表于 2015-9-26 21:12
>
> 关于热球机坦克，有一个更合理的思路了。首先可以研究热球拖拉机，而作为一个民用项目，这是有充分的可行性 ...

临高早就可以生产单缸柴油机了，还要热球干嘛……

---

紫电流星 于 2015-9-26 21:31:56 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2015-9-26 21:22
>
> 临高早就可以生产单缸柴油机了，还要热球干嘛……

燃料方便，不忌口。

---

国之柱石数王振 于 2015-9-26 21:39:35 发表了：

> 紫电流星 发表于 2015-9-26 21:31
>
> 燃料方便，不忌口。

那也要液体燃料啊……难道你去搜刮民间的芝麻油来烧么……而且热效率也太低了

---

紫电流星 于 2015-9-26 21:49:15 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2015-9-26 21:39
>
> 那也要液体燃料啊……难道你去搜刮民间的芝麻油来烧么……而且热效率也太低了
>
> ...

临高即使搞出了石油工业，他初期的燃料质量也不可能很好。

---

国之柱石数王振 于 2015-9-26 21:58:03 发表了：

> 紫电流星 发表于 2015-9-26 21:49
>
> 临高即使搞出了石油工业，他初期的燃料质量也不可能很好。

也还好了，早期的迪塞尔机也就是用分馏柴油，质量也不咋地

---

Brain1127 于 2015-9-26 22:02:02 发表了：

> 我是大鲨鱼 发表于 2015-9-25 20:00
>
> 石脑油这东西既然要在炼厂就地烧掉……
>
> 能用来烧锅炉不？干脆配套搞个发电厂呗……

炼油厂本身是需要能源输入的。常压分馏需要把原料加热到 300 ～ 400 度还不是更高。

---

深潜者 于 2015-9-26 22:05:25 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2015-9-26 21:22
>
> 临高早就可以生产单缸柴油机了，还要热球干嘛……

那些单缸柴油机不是自带的吗？啥时候可以自产了？

柴油机高压喷油泵还是一战后才搞定的呢！之前都是用高压空气喷油。

---

Brain1127 于 2015-9-26 22:06:07 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2015-9-26 21:58
>
> 也还好了，早期的迪塞尔机也就是用分馏柴油，质量也不咋地

这种时候，优秀的原油原料是有好处的。

比较好的原油分馏出的柴油或汽油，产率高，汽油辛烷值高，柴油的对应的标号也会比较好。

---

Brain1127 于 2015-9-26 22:11:55 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-26 22:05
>
> 那些单缸柴油机不是自带的吗？啥时候可以自产了？
>
> 柴油机高压喷油泵还是一战后才搞定的呢！之前都是用高压 ...

记得是带了条生产线，但是估计因为原料等原因没法开动出来

---

国之柱石数王振 于 2015-9-26 22:18:32 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-26 22:05
>
> 那些单缸柴油机不是自带的吗？啥时候可以自产了？
>
> 柴油机高压喷油泵还是一战后才搞定的呢！之前都是用高压 ...

这里的拖拉机去大多是蒸汽履带式的，尺寸庞大的锅驼机能够提供的动力从 15 马力到 50 马力不等，因而设备都显得非常的笨重，以至于陆路机动只能在短途进行――澄迈战前使用过的蒸汽拖拉机就表现出了从陆地机动的困难性：速度慢，故障多。因而在运输上采用尽量使用船只运输的方针。

少数轻型的农机，
比如抽水机之类的采用的本地制造的单缸柴油机，配套煤气发生炉
。尺寸也相当的惊人，再加上配套的各种尺寸庞大的联合农具，整齐的停在车库里，看上去威风凛凛又面目狰狞。在大红色的安全生产标语的衬托下显得很有后现代的感觉。

天地会出动那一章

---

深潜者 于 2015-9-26 22:22:47 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2015-9-26 22:18
>
> 这里的拖拉机去大多是蒸汽履带式的，尺寸庞大的锅驼机能够提供的动力从 15 马力到 50 马力不等，因而设备都显 ...

不是立足于穿越后资源的自产

---

国之柱石数王振 于 2015-9-26 22:27:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-26 22:22
>
> 不是立足于穿越后资源的自产

应该是，之后的章节里面也提到过自产的单缸柴油机，不过基本都是烧的煤气。烧煤气也可以回避高压油泵的问题了

---

深潜者 于 2015-9-26 22:31:16 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2015-9-26 22:27
>
> 应该是，之后的章节里面也提到过自产的单缸柴油机，不过基本都是烧的煤气。烧煤气也可以回避高压油泵的问 ...

煤气根本没法压燃吧？柴油机改烧气，要么加火花塞、要么稍微喷点油点燃混合气。没听说直接就能用的。

---

国之柱石数王振 于 2015-9-26 22:44:29 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-26 22:31
>
> 煤气根本没法压燃吧？柴油机改烧气，要么加火花塞、要么稍微喷点油点燃混合气。没听说直接就能用的。 ...

可以，最早的迪塞尔机就是烧煤气的

---

深潜者 于 2015-9-26 22:57:08 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2015-9-26 22:44
>
> 可以，最早的迪塞尔机就是烧煤气的

那需要喷油（或者喷油气混合物）吧？煤气怎么压燃？

---

我是大鲨鱼 于 2015-9-26 23:29:36 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-9-26 22:02
>
> 炼油厂本身是需要能源输入的。常压分馏需要把原料加热到 300 ～ 400 度还不是更高。
>
> ...

对啊……我怎么把这茬给忘了……

“炼”油嘛……

---

这该死的天气 于 2015-9-28 08:26:57 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-9-25 17:26
>
> 话说，500 废在 2009 年的时候有可能拿到 全球的原油都有完整的评价数据并电子化的数据库不？？
>
> 假设说花钱买 ...

两桶油手头都有原油数据库，业外人士花钱买是不大可能的，太贵了，文总给穿越准备的所有资金都不够
，可以设定为某沿海炼厂的计划/生产/采购员参与 500 废穿越，随身笔记本里带着 H/CAMS 和雪佛龙数据库、中石油国内原油数据库，如果需要这个龙套的话，本人报名

---

这该死的天气 于 2015-9-28 08:56:50 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-9-26 22:06
>
> 这种时候，优秀的原油原料是有好处的。
>
> 比较好的原油分馏出的柴油或汽油，产率高，汽油辛烷值高，柴油的 ...

原油有多种分类方式，可以按轻重分、按硫含量分，还可以分为“石蜡基、中间基、环烷基”。

中国产原油以石蜡基为主，比如大庆，可以产优质的石蜡、润滑油，直馏柴油的十六烷值也高，但是直馏汽油的辛烷值就低些，沥青也只能做防水而不能铺马路。

环烷基原油的话，直馏汽油的辛烷值高一些，但直馏柴油的十六烷值低，可以产优质的道路沥青，还能做变压器油。

中间基油，性质就在上面那两的中间。

诗尼亚油，属于低硫轻质环烷基油

---

Brain1127 于 2015-9-28 11:10:50 发表了：

基本上就是这个意思。。

本位面早期美国汽油机车辆大发展与得克萨斯原油质量密切相关的。然后汽油发动机大规模应用又促使炼油技术发展。后来还影响到二战战斗机发动机和性能。

隔壁军普有个火箭用煤油的帖子。。也说到了这一点。国内只有少数油田生产的原油适合炼制火箭用煤油。两条腿走路，所以又搞了煤炭来源的人工合成煤油作为备份。

另，如果柴油十六烷值偏低，作为燃油会出现什么情况？？冒黑烟？死火？冬天凝固？氮氧化物超标？

估计拿来做热球机燃料问题不大。。顶多 500 狒狒搞热球机拖拉机或热球机坦克。。

---

jundong 于 2015-9-29 19:43:26 发表了：

油田是一定要开发的，即使不催化重整，除了动力用油外，煤油、柴油也是选矿的捕收剂，不能没有。

---

Brain1127 于 2015-10-2 23:45:25 发表了：

> jundong 发表于 2015-9-29 19:43
>
> 油田是一定要开发的，即使不催化重整，除了动力用油外，煤油、柴油也是选矿的捕收剂，不能没有。 ...

很搞笑，实际上临高原油最大的产品是煤油。。其次是柴油。汽油和石脑油在本位面很重要，但是 500 废利用不好。

石脑油最主要的用途是用来催化裂解成乙烯或重整生产芳烃。这个对于 500 废太难了。。

然后这俩货还特别易燃易爆。。

---

这该死的天气 于 2015-10-3 10:26:11 发表了：

可以少量生产汽油，让那几台 212 恢复生命应该没问题，不过登陆这么久了，轮胎怕是已经废了。

---

Brain1127 于 2015-10-3 22:27:15 发表了：

> 这该死的天气 发表于 2015-10-3 10:26
>
> 可以少量生产汽油，让那几台 212 恢复生命应该没问题，不过登陆这么久了，轮胎怕是已经废了。
>
> ...

汽油质量可能不够高。尽管原料油非常适合生产高辛烷值汽油。

估计 500 狒狒能够生产的直馏汽油能有 85 号到 90 号就谢天谢地了。

不知道 212 吉普能不能吃低标号汽油？

---

a5mg4n 于 2015-10-3 23:24:55 发表了：

> 这该死的天气 发表于 2015-9-23 10:36
>
> 诗尼亚的常渣收率只有 25%左右，而且主要是减一线，减渣收率不到 3%，罐底污油不会太多，清罐的需求不会高。
>
> ...

把汽油跟重油勾兌後當作湊合的土柴油機(穿越後生產的那些)燃料使用吧?

只是不能久放

---

a5mg4n 于 2015-10-3 23:33:06 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-9-26 18:08
>
> 没听说过哪个坦克是用烧球机的，不过很多拖拉机是用烧球机的，由此推断坦克或许也可以。
>
> 不过要注意一点 ...

湊合的電點火很早就能弄出來了吧?

1860 年代的 Lenoir 內燃機就是電點火的

不在意效率稀爛的話 Lenoir 發動機配個化油器燒汽油或許就是最好搞的內燃機

(1863 年就搞出了 Lenoir 發動機的汽油小汽車)

---

深潜者 于 2015-10-4 08:13:32 发表了：

> a5mg4n 发表于 2015-10-3 23:33
>
> 湊合的電點火很早就能弄出來了吧?
>
> 1860 年代的 Lenoir 內燃機就是電點火的

那个 2 马力，100 转，4%效率的煤气机？

---

a5mg4n 于 2015-10-4 15:14:10 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-10-4 08:13
>
> 那个 2 马力，100 转，4%效率的煤气机？

就是,以當時水平 4%效率也不算太差了

---

深潜者 于 2015-10-4 18:02:43 发表了：

> a5mg4n 发表于 2015-10-4 15:14
>
> 就是,以當時水平 4%效率也不算太差了

4%差不多是瓦特大气压蒸汽机的水平呀！

---

a5mg4n 于 2015-10-4 18:42:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-10-4 18:02
>
> 4%差不多是瓦特大气压蒸汽机的水平呀！

那是有復水器的狀況下,背壓運轉時蒸氣機效率立馬杯具(然而對於大部分輕便用途來說復水器太麻煩了)

1930~60 年間美國的蒸汽機車熱效率平均是 6%...

1891 年造的蒸汽機車熱效率在 2.52%~4.39%間

1911 年測試時平均是 3~4%

http://www.lafn.org/~dave/trans/energy/fuel-eff-20th-3.html#ss3.5

而且臨高位面汽油/石腦油是還是低成本的剩餘物資,煤炭用途則多得很

---

这该死的天气 于 2015-10-4 21:56:41 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-10-3 22:27
>
> 汽油质量可能不够高。尽管原料油非常适合生产高辛烷值汽油。
>
> 估计 500 狒狒能够生产的直馏汽油能有 85 号到 90 ...

哪里的狒狒都产不了 85-90 号的直馏汽油，好的直馏汽油也就是 70 号水平。

忽然想起，临高炼油工业早期，对高标汽油的需求量不是很高，带上几桶 MMT 做高辛烷值添加剂也不错，
在汽油中加入万分之一 MMT，锰含量不超过 18mg/L，可提高汽油

辛烷值

2 ～ 3 个单位。

解放 CA-10B 要求辛烷值是 66，CA-10C 要求 70，北京 BJ130 要求 70.直馏汽油加 MMT 应该能保证抗爆性的要求，但是氧化安定性什么的就不好说了。

---

这该死的天气 于 2015-10-4 21:58:26 发表了：

> a5mg4n 发表于 2015-10-3 23:24
>
> 把汽油跟重油勾兌後當作湊合的土柴油機(穿越後生產的那些)燃料使用吧?
>
> 只是不能久放
>
> ...

重油烧了多可惜，铺路、做防水的需求也很大

---

Brain1127 于 2015-10-4 22:13:37 发表了：

重油真的犯不上烧。。我们还没有缺乏燃料到这个程度。

热球机用诗里亚出来的柴油应该问题不大。单缸柴油机目前存疑。

查了一下资料，柴油的十六烷值也不是越高越好，不像汽油。过高的十六烷反而因为燃烧过早导致燃烧不充分还冒黑烟。。过低的十六烷是无法压燃

汽油我们还是直接作为燃料烧掉了事。。

任何提高汽油标号的添加剂对 500 废而言都难度太高了。。

---

jundong 于 2015-10-5 00:56:39 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-10-3 22:27
>
> 汽油质量可能不够高。尽管原料油非常适合生产高辛烷值汽油。
>
> 估计 500 狒狒能够生产的直馏汽油能有 85 号到 90 ...

能的，老 212 烧油不挑。

---

华夏贵胄王保保 于 2016-11-22 17:02:20 发表了：

终于找到了，挖出来

---

前头捉了张辉瓒 于 2016-11-22 18:30:38 发表了：

盗墓会受到什么惩罚?不过等广东初步稳定，石油工业就必须提起来，不能再拖时间。

---

Brain1127 于 2016-11-22 22:27:37 发表了：

楼主自己挖自己的坟应该问题不大。。

---

人畜无害小白免 于 2016-11-23 14:09:55 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-9-11 15:45
>
> 刚刚开始结社的当地华人能够借用么？

派人去传道

---

xiaoxindehua 于 2016-11-23 15:11:36 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-11-23 14:09
>
> 派人去传道

当地华人不少都是穆斯林吧……当时文莱成为伊斯兰国家历史可不长，估计那股皈依者狂热还没过，道长小心啊

---

气持样 于 2016-11-23 15:25:57 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-11-23 14:09
>
> 派人去传道

道长你要去文莱和绿绿斗我是支持的

---

这该死的天气 于 2016-11-23 15:41:31 发表了：

这个帖子又被挖出来了啊，补充一下，seria light 原油是由 champion 原油和 brunei light 原油混合而来，champion（冠军）是目前文莱最大的油田，冠军这个油比混合后的诗尼亚还要重一些，煤油收率 10%，柴油收率 43%。

---

六必治 于 2016-11-23 15:59:43 发表了：

> 这该死的天气 发表于 2016-11-23 15:41
>
> 这个帖子又被挖出来了啊，补充一下，seria light 原油是由 champion 原油和 brunei light 原油混合而来，champio ...

规模化炼制石油难度不是一般的大，当然只是土炼油的话是没难度的。

---

这该死的天气 于 2016-11-23 16:21:48 发表了：

> 六必治 发表于 2016-11-23 15:59
>
> 规模化炼制石油难度不是一般的大，当然只是土炼油的话是没难度的。

在搞石化行业前，不知机械组搞定了化肥厂检修时用的钢管、阀门、机泵之类的东西没？

---

六必治 于 2016-11-23 16:28:52 发表了：

准备搞定以下几个项目，一是焊接，二是钻探，当然都是猴版的，这些都开了之后才能弄罐啊，塔啊之类的。更难的是一些工控仪表也不少，比如压力仪表和温度仪表，都是基础，这个都没有纯粹是盲人摸象

---
